為討佳人歡心登記捐骨髓 救了病童還抱得美人歸

希金斯捐贈骨髓救活了克羅斯，而且抱得美人歸翻攝《每日郵報》

「我不太相信因果報應，但最終大家都有個愉快結局，實在太好了。」英國一名29歲男子得知心儀的女同事登記當骨髓捐贈者後，為討佳人歡心決定一同登記，沒想到他的骨髓與一名病童吻合，男童接受移植後痊癒，男子亦娶得美人歸。

在投資銀行三菱日聯（MUFG）工作的希金斯（Billy Higgins），7年前暗戀女同事威利斯（Kate Willis），決定與對方一同參與骨髓捐贈者招募活動，「我們之前聊過天，我當時覺得是深入認識她的好機會，也在想如果加入活動，定可在她心中留下好印象。」

希金斯的這一步不單為自己「加分」，更拯救了現年10歲的男童克羅斯（Rupert Cross）。克羅斯2014年不時頭痛求醫，2年後確診罹患骨髓增生異常症候群（myelodysplastic syndrome），這病會令骨髓製造不成熟細胞而非紅血球，有可能轉化成白血病，或令免疫系統惡化進而危及生命。

克羅斯家人與他的骨髓並不吻合無法捐贈，不過希金斯就是合適的捐贈者，並在2016年6月完成移植手術。2年過去，克羅斯現已痊癒並可上學，「我覺得很幸運......，無法相信有人會捐骨髓給我」。

希金斯上月與克羅斯一家見面，並向對方轉達另一個喜訊－－他與威利斯結婚了。
克羅斯母親十分感謝希金斯，「這是個奇妙的故事，他（希金斯）參加只因他喜歡的女孩也在那裡，要不是威利斯，這一切都不會發生。現在他們結婚了......，這故事很瘋狂。」（國際中心／綜合外電報導）

gooded

真係好人好事

拍戲咁拍

我都願意拎骨髓識個老婆返嚟